何栢良：不參與社區檢測只屬己見 籲勿以有色眼鏡去看

何栢良指不參與社區檢測只屬己見 籲勿以有色眼鏡去看

港大感染及傳染病中心總監何栢良解釋，不參與計劃只是表達己見，認為在確診個案減少下，社區不知仍有多少無病徵人士存在，在這種情況下做全民檢測成效存疑，同時亦因為自己需要專注教學和研究工作，無法抽空參與計劃，強調他對政治無興趣，凡事以科學為本，希望各界不要用有色眼鏡看事情。他接受商台節目訪問時重申，從來無反對市民參與計劃，市民亦可以不理會他的意見。何栢良又說，內地防疫工作有很多值得參考的做法，並以早前深圳超市發現確診個案為例，在4小時內已找到與確診女工密切接觸的人士，並分別在深圳和汕尾找到8名無徵狀感染者和相信是第二代傳播者，顯示追蹤快速可以防止病毒在社區擴散，及早截斷傳播鏈。

2020-08-25 11:05:48

識玩

咪係囉
個人意見啫

柒婆、梁美芬等人成班衝出嚟柒

同時亦因為自己需要專注教學和研究工作，無法抽空參與計劃，強調他對政治無興趣，凡事以科學為本，希望各界不要用有色眼鏡看事情。

要返工, 不了

顯示追蹤快速
OK 明晒

有無人改林鄭個樣上去

公務員事務局聶德權表示：公務員並不存在個人身份，工作以外言論、品行或操守，部門首長都有權處理

醫生歸公務員事務局管?

條友林鄭頭馬來
你見呢次全民檢測都係佢帶頭而唔係陳姑娘

晒氣啦頭馬尋日羅智光上電台講一句唔岩佢心意
今日都俾佢公開話
佢淨係睇權力邊個係上司就奶邊個
睇佢幾十年前望鬼婆個樣同而家講習總個眼神一模一樣

何栢良又說，內地防疫工作有很多值得參考的做法，並以早前深圳超市發現確診個案為例，在4小時內已找到與確診女工密切接觸的人士，並分別在深圳和汕尾找到8名無徵狀感染者和相信是第二代傳播者，顯示追蹤快速可以防止病毒在社區擴散，及早截斷傳播鏈。

舉呢個例子出黎真係令市民簡單易明既姐

檢驗人數=柒婆成績表
不了, 聽講柒婆自己定500萬=滿分

請林鄭閪婆唔好政治化所有嘢

我以前考試孝第一,100分
現實 唔合格